\def\demiorque{%
    \choisir@origine{Demi-Orque}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{2}%
    \ajouter@comp@dispo{14}%
    \ajouter@comp@dispo{28}%
    \ajouter@comp@dispo{44}%
    \ajouter@comp@dispo{46}%
    \ajouter@comp@possible{7}%
    \ajouter@comp@possible{10}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{27}%
    \ajouter@comp@possible{30}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    %
    \setcounter{EV}{35}%
}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theINT>10\else\ifnum\theAD>11\else\ifnum\theFO<12\else
        \hyper@texte{Demi-Orque}{%
            Le demi-orque a hérité de son origine peau-verte une certaine stupidité et une méfiance générale vis-à-vis du monde qui
            l'entoure. Il est né bâtard d'une ethnie considérée par la plupart des gens comme un ennemi, et cela ne l'a pas aidé à
            développer une personnalité équilibrée. Il est cependant plus beau, plus intelligent, et moins robuste qu'un orque. Il ne peut
            jamais apprendre à lire, par déficience mentale générale, et ne sera jamais non plus très adroit.
        }%
    \fi\fi\fi
}
